*в качестве продуктов использованы натуральные числа, в качестве категорий числа, четные, нечетные, простые и составные

Структуры базы данных


PRODUCTS
ID	name
1	один 	(нечетное число)
2	два 	(четное простое число)
3 	три  	(четное простое число)
4	четыре
...

CATEGORIES
ID 	name
1	числа
2	четные
3	нечетные
4	простые
5	составные

CATEGORY_PRODUCTS
category_id	product_id
1			1			(один - число)
1			2			(два - число)
. . .
3			1			(один - нечетное число)
И т.д.

-----------------------

!!!!! в настройках setBaseUri указано on localhost !!!!!

Numbers.sql - тренировочная база данных

В проекте нет обработки ошибок, все свойства объектов публичные для простоты написания, я понимаю, что в реальном мире нужна обработка ошибок и геттеры/сеттеры

Так же я не занимался реализацией дерева категорий.
То есть я постарался насколько мог вникнуть в Phalcon и реализовать базу данных с продуктами, входящими в несколько категорий.
